【佔中案裁決】九子罪成

佔領運動發起人戴耀廷、陳健民、朱耀明，以及另外6名參與者被控煽惑他人煽惑公眾妨擾等罪，法官陳仲衡現開始宣讀裁決，裁定九子罪成。

九名被告包括「佔中三子」戴耀廷（54歲）、陳健民（60歲）、朱耀明（75歲）；立法會議員陳淑莊（47歲）、邵家臻（49歲）；學聯前常委張秀賢（24歲）、鍾耀華（26歲）；社民連副主席黃浩銘（30歲）及民主黨李永達（63歲）。

各人合共面對六項控罪，其中三子面對三項控罪，包括串謀作出公眾妨擾、煽惑他人作出公眾妨擾及煽惑他人煽惑作出公眾妨擾罪；陳淑莊、邵家臻、張秀賢、鍾耀華及黃浩銘面對煽惑他人作出公眾妨擾，以及煽惑他人煽惑作出公眾妨擾罪；李永達則面對一項煽惑他人作出公眾妨擾罪。

【案件編號：DCCC480/17】
記者勞東來 楊思雅

抵Q死！